「產業鏈」元朗和勝和招募青年整汽油彈，再出賣情報換線人費，黑警再‘破案’立功

收到風元朗（季炳強故鄉）、天水圍、屯門既黑幫同黑警合作無間，創造好多‘大案’

所以線人費用左納稅人幾廿億係有原因

留名

蘋果：

近期在網上已有流傳，有指在新界區包括元朗、天水圍及屯門一帶，有黑幫正在招募童兵，主要是尋找13至16歲青少年，去製造爆炸品，「再出賣佢哋同黑警交易」，以「賣料」給警方收取線人費用，而破案的警員亦藉此立功

又話警察唔會錯嘅

篤灰

Icac 摺撚咗佢啦

黑社會搵人交數第一日知咩

唔怪之得咁多人係屋企做＂核子彈＂

想製造搞事有錢收假象？
係既幾時入翻數比我 飯盒都好呀喂

唔怪得線人費用納稅人既錢年年加比自己

和哥和哥，今次好大碌，快啲搵何以完

將政府管有香港人的錢通過呢種手法抽落自己個袋到
真係發大財

今次擺明係黑警爭升職而篤背隻

做大龍鳳

解釋到早兩個月點解咁多義士在狗屋出面火魔法後被捕

又有可能係唔小心破獲國家級計劃

軍政府主席鄧丙蛋早兩日寸話議員食政治紅利同人血饅頭

原來係指自己成個軍政府食住條水發大財

藍屍：都話咗啲廢青係收錢攪事啦

擁兵自重

即係拉唔到人要交數扮做到嘢?

柒炳點樣回應

正常

自己搏升 又交唔足戲

關鍵係手足真係要再三小心
叫你甚至同你一齊做抗爭行動o既人唔一定係自己人

搞亂香港嘅一直都係黑警同黑社會

飲緊咖啡

終於明白點解咁多狗屋出面火魔法後被捕 …

推

多謝黑警幫手足做掩護

係氫氣彈

咩童工咁博呀
隨時十碌八碌喎

摺咗好耐啦

寄炸彈都一定係自己搵人寄啦
死黑警最叻自編自導自演

啲老黑sss真係好撚仆街

藍色犯罪鏈

兩黑合作 自導自演

警黑勾結，係人都知。721游乃強做到出面，全香港市民都見到，鄉紳擺酒取新抱又唔執法，影哂相有哂證據啦！

但為什麼拿小朋友麻煩……

唔怪得咁多細路仔玩火魔法，但唔燒黑狗

拍戲都拍唔出咁精彩嘅劇情

除咗黑社會
有啲小朋友/MK/黑社會啲𡃁
可能比狗捉到痛腳
都有可能成為其中一種來源
比佢哋自編自導自演

同一team姐 都要交功課家

Pk 仔咁依家邊邊係恐怖主義？

叫條撚樣鄉黑強出黎發表下偉論啦屌

咁係咪啫係真。手足都有唔少係平安冇事？

唔好屈阿蛇

警狗係當中既油水幾多

whats that

簡單啲
香港警察 用線人費 搵黑幫招聘人整氣油彈
幕後主腦 原黎你咁黃 光復香港背後靠你
唔怪得啲老嘅 話收左錢

push

班廢老收哂錢

自編自導

今期真心好假.........都預左了

成功Spin走22條

扯貓尾做場大戲再交換利益
警甴 = 黑社會

賓仔賓仔

扮fd搵和哥做恐怖分子再拉人，為左連根拔起香港d黑社會

傻強係度下一盤好大既棋
今次打完黑民望實回升

一早話左要割班友跟本唔係手足

香港勝在無ICAC

Starbucks 分店

A

嗯

以後班狗開記者會一句就問，

記者：你點排除今次事件唔係自編自導自演？

Push

icac前線黃嫁

鳥盡弓藏

寒戰拍第三集未啊屌

季炳強掌權後，警「線人費」創新高

新一份財政預算案周三（26日）公佈在即，外界關注財政司司長陳茂波會否開倉派米之時，也着意過去大半年來備受關注的「忠誠勇毅」警隊新一年度會花費多少公帑？《蘋果》翻查過去幾年預算案，發現從去年開始，編制為3.5萬多人的警隊每年消耗逾200億元公帑，當中不少更是多年來不透明的開支，...譬如俗稱「線人費」的酬金及特別服務就過億元。有民主派議員強調會反對有關提供資源保養警隊現有裝備的任何撥款。

過去幾年，港府的總開支有增無減，而自2014年傘運開始，角色日益吃重的警隊亦不例外。14/15年度編制僅3.3萬多人的警隊，逐年拾級而上，到今個年度已趨近3.6萬人，而預算亦由165億多元漲至目前的206億多元。警隊開支中不乏透明度不高的撥款，其中一項多年來為民主派詬病的就是「線人費」。保安局曾於04年向立法會提供文件解釋，「線人費」涉及警隊機密行動，包括賞金、購置和維修性質機密的設備或涉及機密行動的支持。而警務處的網頁亦只列出每個年度的「線人費」開支、公開賞金金額，及支付「線人費」的開支。

由14/15年度至今6個年度間，「線人費」幾近直線上升，由約8,550萬元升至18/19年度的破億元大關，到今個年度已達1.4億元，而與此同時，支付的次數就由近4,500次增加至17/18年度的6,600次（警務處網頁未顯示18/19年度至今的次數）。
另一方面，警方亦花費不少公帑用作添置裝備，譬如過去大半年間，港人經常見到的水炮車。14/15年度開始，警方每年用於「特別用途車輛」的費用約為6,500萬元至1.2億元不等，而反觀預算案所列，同期警方進行人群管理事件的次數，則介乎360次至400次之間，而且自17/18年度開始，次數逐年下跌。
民主派多年來在審議預算案時，都會提出刪除「線人費」的修正案，但由於須經分組表決而被否決。今年民主派會亦再度力阻「線人費」及其他警隊開支，民主黨林卓廷回覆《蘋果》指，會反對警方購買任何用於鎮壓市民、專門對付社運人士或示威者的裝備，甚至提供資源保養現有裝備的撥款都反對，而且議會根本無法「監察」的「線人費」等開支也要刪除，「一句話情報搜集就無辦法監察，我唔排除有啲係用嚟調查案件，但係究竟點樣使、涉及幾多宗案件等等都冇資料」。
至於惹來警隊不滿的香港電台，《蘋果》翻查後發現，作為比較，港台由14/15年度起至今，每年開支都有上升，由近7.8億元增至本年度預算為10億多元，但港台的編制只由700人增至目前750多人。議會陣線毛孟靜指，共產黨重視槍桿子與筆桿子，而套用在香港，警隊與港台享有的資源有如此大差別，其中原因正是因為警隊「聽話」，打從首任特首董建華時代開始，「陰乾港台」已是港府一大任務，即使港台每年開支未有減少，但其開支相對港府的大白象工程，譬如海洋公園「一開口都超過100億」，港台僅10億「真係吊住鹽水咁樣」，她批評政府漠視港台作為公營廣播機構的身份。

呢D好難查

轉左行啦

歷史向我們說明，層層包庇，就會引伸出層層貪

10個高層9個都係咁樣上位？

貪就唔知，腐敗就一定

季炳強咁多年來在元朗「破獲」好多案件先可以升到而家呢個位

好明顯條供應鏈早已存在

佢話李柱銘教壞細路，應該感到羞恥

黃色經濟圈有無可能瓦解到黑社會和勝和？

身邊有和勝和既人
就好似老豆搵仔咁
等佢無人加入黑幫
所以非法野 我地舉報
令佢無生意

即係唔係手足本身同黑警合作，而係被同黑警合作既組織利用同出賣?

收皮啦黑社會

其實都一直存在 特別係毒品案多

我都奇怪次次都係燒地下，而家明晒，因為上面有指示

維穩真易賺，冇數交又可以做數，升官發財XXX原來係真架，下一步就係死埋老婆

中聯辦 緊要d

交會費啦仆街

香港記者邊有咁醒

直情係黑社會水童黨做

不過咁多單入面可能有一兩單係手足自發都唔奇，希望冇

香港記者除左利君雅全部都係低能兒

唔識追住同一個問題問

其他唔知，但季炳強睇返佢在元朗既日子可以發現端子

捉十個手足，每個坐十年，好過捉一個通緝犯

黑社會好多童工刀手

講真做得果D 野點會比你咁易搵到呀,
係個山度放枝槍
你跟佢上山,比人跟果個會唔知,仲要係兩三個月5,6單
你班警察咁勁香港就冇人賣到粉啦

因為啲黑警扮唔到後生
就搵黑社會扮手足

咦，咁琴日寄比矇炳個炸彈，有可能係想擁兵自重嘅地區頭目，好似謝振美地，想隊冧佢多D喎。

做埋咁嘅篤灰嘢，你班仆街一定會被清算
咪撚同我講黑社會講利益
去合理化你班毒瘤嘅存在

所以依家掉汽油彈個班死蠢mk嚟，真正被人利用

比人捉個d都唔係手捉黎啦，只係一班為錢咩都做既MK細路

同鄉都賣，鄉黑強

即係而家想交一隻狗出黎就話被狗拉個d係黑社會？

哇，咁樣都好撚抵wor
難得你地班人唔fc就係度話被捕手足係黑社會
定而家已經割撚咗席？

次次都為地下消毒，好明顯啦

半真半假啦，總有真勇武既，唔會全部鬼。

你用唔用腦？

熱狗

你唔用腦？
呢大半年有邊隻狗做錯野會有後果？
而家交一個人出黎
你班人就當哂全部火魔係黑社會

我屌你老母 真手足比人拉左 見到你留言會為乜感受呀

如果黑狗只係爭立功，咁只要每單都係事前破獲就得，如果煽動人真係丟埋，者係佢其實都真係想報復警隊，唔通真係想光復香港?

線人費係幾錢?

你班傻閪諗一諗，
呢大半年有邊隻狗做野係有後果？
呢個政府記者影撚住d狗犯法都幫佢兜，
而家原本冇人知既醜聞，
會唔會自己爆出黎拉鳩d狗？

交一隻狗出黎，
全部火魔被你地割席係黑社會，
貪錢抵撚死。

今時今日仲有傻仔俾啲廢老利用

次次都掉地下， 成本效益不符，真手足無你咁豬

真手足都去左接放工

幾皮野、幾十皮都有，睇單案既大小

我想講落到場，9成火魔都係掉地下
係咪掉唔中就貪錢黑社會，係鬼？

線人費自己又袋埋,,,,又立功,,,又可屈手足,,,,,正呀

發達大計

但掟既手足真係要比人拉至立到功喎，咁如果剩係比錢邊有咁多人肯做，手足似真係被煽動去掟，但被利用同出賣，而且煽動去掟警署既就好難真係燒到狗。

警察製造案件

鐵證如山！

如果裡面有真手足，我諗佢地都唔會介意將責任推卸落黑警度，這樣才有可能打甩罪名

如果裡面有真手足，我諗佢地都唔會介意將責任推卸落黑警度，這樣才有可能打甩罪名

你衝出來為佢地認縱火罪，所謂何事？

屌你老母，如果真係真，班死藍屍仲有冇嘢講?

因為黑警係判頭

咁同你抹黑全部火魔係貪錢mk黑社會有咩關係？

你不如答我點解d狗被鏡頭影撚住犯法，
d 狗都唔割幫佢地兜，
呢單野冇人知，
但又自己爆出黎，
對政府、狗隊黎講有咩著數？

所以係咪要割？ 你分到邊個真邊個假咩？真手足做野又要咁比你屈係比垃圾黑社會收買呀？

你不如諗諗成條街幾多cam先啦

我睇依班都係唔知對方底細先中招，唔係黑社會俾錢佢做。

而家就講撚到點樣為手足打甩罪名，
真係打得甩既，
d狗有份計劃、煽動已經夠打甩。

你話全部火魔係貪錢黑社會mk，
係點樣幫緊佢地？

原來係產業鏈黎

唔好懶醒唔該
條友持有個petrol bomb最多坐21個月 實坐1年
手足揼火魔 告縱火 最少坐幾年

無人會為左幾個崩去坐幾年

你唔好借d咦詆毀勇武手足

提交資料先

認同，其實好多真手足係浪漫主義，未必保證到d行動有效，但唔可以因為部份鬼而抹煞哂所有真手足既努力，總之鬼一定有，但一定唔會係全部。

你on9？

你屈鳩佢地係黑社會貪錢mk
對打甩罪名有咩作用？

即係佢地係貪黑社會錢既mk就會打得甩？

佢地係被狗同黑社會煽動出去既手足，
就打唔甩？

佢呢句未必係否定佢地都可以係真手足，可能只係被利用同出賣。

屌喇聲 呢個post d打手多撚到

再者 就算黑社會真係involve
都唔代表被捕嘅係黑社會而唔係手足

in this case黑社會根本唔會派自己人去坐

呢個post嗰班cctai打手唔好諗住詆毀手足

咁而家呢度唔係法庭麻，我無否定法庭上策略上可以試下咁，但而家呢度係關乎手足係同路人之中既名聲形象甚至尊嚴，你又知唔知有好多跟得無咁貼既人，會真係因為咁既宣傳策略，而真心認為全部勇武都係鬼?

唔怪之得呢排咁撚多槍槍炮炮啦
講真如果我地一早有槍，你班黑驚死撚左啦

我理解係，佢地招人果陣可能唔係用黑社會收靚名義，而係用抗爭team之類名義招人，咁可能有手足誤信係同路人跌入陷阱唔奇，所以呢個post咁理解的話都未必係分化。

其實都有便衣狗喺附近，加上周街都係cam

你講嘅可能係事實
但係垃圾蘋果已經將所有火魔spin 做黑警派嚟
呢個post亦睇得出有人有意spin去呢個方向

咁收黑社會錢做嘢嘅青年都幫佢唔到

之前狗咬狗都似係分贓不均。

Source link?

明白，但其實呢個係個兩難，因為蘋果身為泛民大臺，佢清楚好多香港人甚至係黃絲其實都重未完全接受到勇武，所以以運動整體形象計，佢地認為呢個係好既策略，去為抗爭正名加進一步打擊警隊聲譽。

經常做架啦
睇吓有無捉到咁啫

下面呢條友醒呀
眼鏡偷拍器都出埋
黑警斷撚正

我話果啲係鹽 強哥一口咬定白粉當鹽

當時既內部調查？查到咩呢

咁諗喺on9
做傳媒唔係咁做
文宣呢家野亦唔係佢做

你覺得佢地由收料到寫稿排版印刷呢幾個鐘會同您諗策略大局？
太天真
永遠唔會忘記 蘋果出賣義士個人資料

ICAC d人返工有咩做？

線人費
跣人費

香港好快變Gotham

成班警察係度食人血饅頭，比林奠暴徒更可恥

其實好多掃黃都係夾定

無間道好睇因為劇情夠真，同現實一撚樣

由蠔涌亞視玩到依家 都唔醒水

元屯天哨兵TG有報過

lm

同意你呢個講法
防人之心不可無

公營咖啡店

唔怪得咁多軍火啦

原來全部係自騙自導

根本就係一環扣一環
你知我知 同係唔係單眼佬嘅都知
黑驚不嬲都係搵人擺友架喇
罪案發生先要去制造罪案嘛
黑驚最撚叻就係屈揼砌
btw尋晚王喜上杜汶澤到做訪問
講果啲真係好有道理

原來一直已黎都係咁

目的咪就係想老屈香港人係恐怖分子囉

黑警版 功德無量機

法官：警察是有誠信的可靠證人

報導話被捕人都係被人呃
即是有人同你講一齊燒狗屋
跟住去到拉咗你 你仲會心諗好彩其他手足走得甩
其實係班人設局跣你

所以呢個唔係真手足假手足割唔割問題
而係要小心任何人

失實 唔回應

所謂線人費
報就報咁多
實際有幾多真係入線人手
邊個知呀？
線人出返張收據俾你？

做狗有做狗既好

有假唔=全部都係假
咁多單我唔信全部都係黑警做

怪唔之得d炸彈整極都唔爆啦

欽敬一哥，也奶吓勝和

原來係收政府錢

毅進仔以為氫彈係氫氣做

割蓆撚我屌你老母

又想抺殺手足努力屈向對家？ 都成年啦仲係冇進步？

一早就估到，真係咁多炸彈咁多槍咩

呢期班細嘅太唔聽話, 要教訓下
老共要狗, 但要聽話嘅狗

自演多不勝數